---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۸۴۹
---
# غزل شمارهٔ ۸۴۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به نشاط باده چو صبح‌دم سوی بوستان گذری کنی</p></div>
<div class="m2"><p>بسر تو کین دل‌خسته را به نسیم خود خبری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز شمایل تو خجل شود رخ سرخ لاله سحرگهی</p></div>
<div class="m2"><p>که چو گل شکفته ز عکس می به چمن چمان گذری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>برود فروغ روی مه چو نگه کند به جبین تو</p></div>
<div class="m2"><p>بچکد عرق ز جبین گل چو به روی او نظری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز فراز قامت نازنین رخ نور گستر نازکت</p></div>
<div class="m2"><p>چو صنوبریست که بر سرش به مهندسی قمری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خنک آنزمان که به شیوه با من دل شکسته ز چابکی</p></div>
<div class="m2"><p>سخن عتاب درافگنی و کرشمه با دگری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دلم از غم تو کباب شد، جگرم بسوخت، چه دلبری</p></div>
<div class="m2"><p>که همیشه عربده با دلی و ستیزه با جگری کنی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>صنما،ز دیدهٔ مرحمت به سرشک دیدهٔ من نگر</p></div>
<div class="m2"><p>گرت احتشام رها کند که نظر به سیم و زری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به امید وصل تو زار شد دلم ارنه نیست ضرورتی</p></div>
<div class="m2"><p>که بهر زه عمر عزیز در سر کار عشوه گری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>همه روز روشن اوحدی شب تیره شد ز فراق تو</p></div>
<div class="m2"><p>تو به وصل خود چه شود اگر شب تیره را سحری کنی؟</p></div></div>